徐天佑響應大罷工 網民激讚藝人榜樣 袁彌明吳啟明8.5罷市 堅守社會責任

徐天佑響應大罷工 網民激讚藝人榜樣
袁彌明吳啟明8.5罷市
堅守社會責任

袁彌明6月16日也有參加200萬+1人的大遊行，她昨日宣佈響應8.5大罷工，十間專門店將會暫停營業，繼續堅持發聲。資料圖片

逆權運動自6月爆發至今，政府堅拒回應五大訴求，民間發起8.5大罷工，多個工會、團體熱烈響應。袁彌明昨午也宣佈旗下的十間專門店於下周一響應罷工，她表示身為上市公司有社會責任。近日忙於排練舞台劇的徐天佑前晚在fb表示下周一將不會排戲，網民勁like大讚他是藝人榜樣。

相關新聞：【全城罷工】達哥「奶共」變支持

民間發起的8.5大罷工已獲多個工會、團體支持，繼44個香港YouTuber聯署聲明會支持罷工行動後，袁彌明昨午在網上宣佈，旗下彌明生活百貨的十間專門店將於下周一響應罷工，並指全體員工包括後勤及倉庫辦公室均會暫停營業一天。

袁彌明昨日回覆《蘋果》說：「今次公司搞美德培訓，作為上巿公司係有社會責任，我哋要對社會、環保、動保、照顧老人、弱勢社群付出，朝早有training講呢啲美德，下午同事可以自行去佢哋想幫助嘅範疇去做義工。」她又指公司損失比不上社會上沒有人發聲：「其實對公司嚟講唔係損失，一日生意箒，我哋第二日可以追番，但對社會責任，我哋唔做係最大損失。」袁彌明又指：「周日一定去遊行，周六睇情況。」

一直勇敢發聲的徐天佑，最近忙於排練月中公演、與黃秋生合演的舞台劇《尋常心》，不過天佑前晚在fb寫道：「成功申請……唔係信用卡，係8月5日唔排戲。」身體力行，支持罷工。貼文一出，天佑即獲得網民like爆，大讚他是藝人榜樣，天佑也謙虛回覆：「本份。」

袁彌明旗下十間專門店罷市，全體員工均會響應罷工。互聯網圖片

近來忙於排練舞台劇的天佑，也特地在下周一暫停排戲。資料圖片

天佑貼文一出，即有網民大讚天佑是「藝人榜樣」。

斥政府執法不公

在上環開設餐廳的吳啟明也決定下周一罷巿，他昨日接受《蘋果》電話訪問說：「政府真係好唔公道，一方面又係咁拉啲示威者，警方執法又唔拉白衣人。」吳啟明坦言逆權運動影響餐廳生意，但他並不肉赤：「我希望社會安寧，政府要對巿民公平啲。」提到下周港島區有集會活動，他表示在中環的新店剛開業：「我交咗畀三個年輕人打理，佢哋喺網上發佈咗，會開放畀示威者入嚟休息同飲水，如果有人參加完運動太攰，又或受傷都可入嚟休息吓。」

譚小環開設的小食店日前響應民間發起的全民「助養」方案，向年輕人提供食物，但卻一直未有響應8.5大罷工。譚小環昨日回覆說：「公司有其他股東，都唔係我一個人決定，如果有決定會公佈。」

相關新聞：戴蘊慧鬧示威者被狂轟

ViuTV員工聯署

另外，近日各行各業相繼以自己方式發聲，周日有人在電視城天台外牆掛起直幡批評無綫，另一間免費電視台ViuTV也有員工表態。前晚有網友在討論區貼出97位ViuTV員工匿名聯署的公開信，並附上員工證、卡片以作證明，公開信稱，香港人習慣「電視撈飯」，但自6月起犧牲休息時間，自發上街示威，可惜一連串行動，換來種種荒謬與壓迫。ViuTV的發言人回覆《蘋果》表示：「我們尊重每一位同事對社會議題表達個人意見的權利。我們亦相信及希望各同事能緊守崗位，為觀眾提供優質的電視內容。」

採訪：陳杰、唐琛悠

繼6.12罷工後，吳啟明的餐廳下周一也會停業，他更怒斥政府執法不公。資料圖片

多名ViuTV員工聯署發公開信，當中更有人開名。互聯網圖片

下一則
下一則
【全城罷工】達哥「奶共」變支持

【全城罷工】達哥「奶共」變支持
戴蘊慧鬧示威者被狂轟

多謝支持罷工

吳啟明成個優仔樣咁

整左容，邊個黎？？

推推推